葉國謙：遊行中揮動港獨旗或英美國旗違港區國安法

港區人大代表葉國謙認為，如果港區國安法在本港實施後，有人於遊行中展示港獨旗幟或英美國旗，會牴觸港區國安法。

葉國謙出席本台節目《星期六問責》後表示，港區國安法因應過去一年有人推動港獨而制訂，如果法例於七月一日前實施，打算於七一遊行時揮舞港獨旗幟或英美國旗的人要想清楚，市民可以批評特區政府及共產黨，但不能付諸行動。

對於今次獲准列席人大常委會，葉國謙說，他之前未有列席今屆人大常委會的會議，但曾於本港參與23條立法的過程，亦屬資深人大，估計因此獲准列席。

另外，葉國謙又批評美國參議院通過《香港自治法案》及表明制裁中方官員，他引述意見認為，做法等於公開宣戰。他指出，港區國安法只屬維護本身國家安全，而非干預或侵略美國，形容美方屬挑釁行徑，必須承受所得結果。

葉國謙說，《香港自治法案》本應一早於美國參眾兩院通過，但目前沒有通過法案的時間表，估計法案可能只是美國的政治遊戲。

支那成日喺人地國家揮支那旗架啦，又唔見佢地話危害人地國家安全？

How come in the last few days all the HK VIPs have big mouths and SUDDENLY "talk" like they are high ranked official in China?

無話呢支唔得